我宣布經手機App申請英國BNO Visa 今日正式啟動！！！

iOS

Android

你下載咗個app未？

British National (Overseas) visa

It may be faster to apply from 23 February if you have a BNO, Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) or EEA e-passport (with a chip). You’ll be able to use a smartphone app to prove your identity, instead of going to a visa application centre.

等睇又爆機

UK TIME 00:00開? 定要08:00

手殘錯拉，推返

有人send咗email 去內政部度問，每12個月唔可以離境超過180日，係點樣計，內政部咁答

lotr左，諗住等kol攻略出左至申請，横掂tb test都未排到期做

有人send咗email 去內政部度問，5年係點樣計，係計你申請日，定係landing date，內政部咁答

DOWNLOAD先，以防港共玩野

認真的嗎個字體咁滑稽

啲字又啲大有啲細
又紅色highlight
好唔professional喎

Comment 內有人咁樣覆

搵到有官方文件嘅話我會補充番

別讓bno 跑了

推

你聽朝早試吓咪知囉

其實都好清楚啦
你要ILR係要由入境果日開始計起五年
換句話講，申請完張五年簽證，假如你第三年先入境，
唔係唔得，但你住兩年簽證就會過期，想要住夠五年申ILR就要課金續約，一課就係2.5年 / 5年

其實係咪可以申請左先 3年後出發？
想做埋單project

你肯課金留位照比IHS既話原則上係，因為錢你就要照比，你遲出發錢只會比多唔會比少

不嬲Home Office都係咁計法.....

Start from the date you arrive in UK

The 5 years count of ILR, start from the date you arrive in UK.

doesn't mean BNO VISA start from the date you arrive in UK. it starts from the day HMPO approve the visa.

一定會係最高download 率

點解我用 iPad, Apple Store search 唔到個 app? iPhone 就剛剛 update 咗。

本 bno expire 左係咪可以用黎個 app 申請番？

希望之後會放寬到97後

已經放寬到97 後，只要父母有就可以試

但父母自己都無就唔得，英國本質係撤僑

而唔係送 pp 俾同英國本身無 connection 既人

父母以前無申請bno

係每一日咁計
對上12個月無離境超過180日

即係如果今日係4/6/2023
你係5/6/2022-4/6/2023唔可以有超過180日唔係英國

Ipad無nfc

I see! Thanks.

ILR 明顯係跟返舊例冇變過
5年內計唔可以有連續180日唔係英國
所以BNO VISA 要轉永住係要FIT 返舊例
但理論上BNO VISA HOLDER 唔打算轉永住嘅話，出入係隨時都得

申請完，年尾先登陸都得了吧？

連文書主任都

咁就真係無辦法
要考慮其他國家

父母唔去 淨係得我去都得咩

父母淨係得一個有呢？
會唔會俾帶一個非bno partner+一個非bno adult dependent?

希望大家去到英國唔好變到大愛左膠+調轉槍頭屌/笑返香港人轉頭

97後仔女唔當adult dependant
係當household member

咁惟有坐定定睇人申請。

用緊 6s 唔俾down

唔只可以帶97後子女，如果個97後仔女結埋婚，仲可以帶埋個伴侶，如果生埋子女，連仔女都可以帶埋，明文寫左

我估又係三四點

呢個多人download定安心出行多？

要7或以上呀

請教，曾經睇過有資料話留5年，每年只可以離英不超過90日，
而家又話180日，是否跟最新版本？
同埋，每12個月可以離英180日，即係如果連續留英超過6個月，就可以離英180日，然後再返去英國，是否每12月個都可以咁？
仲有，+1個年又可以離英幾耐？
利申，鍾意每年都去旅行

有乜好比
人地係咁從世界各地買view

想clarify下 home office講過話用app申請無限制你幾時去uk 但如果申請左唔係即刻去 ihs係咪「蝕」緊年期？

我記之前睇過如果要攞永久居留 5年內唔可以超過450日離境 好似係每12個月咁計

當然係。

6s

等我答你啦

如果你目標只為永居，而非BC
六年內，每年有180日可離開英國
得到永居卡後，每2年點都要登陸英國一次
否則DQ張卡

如果你目標係英國護照，咁
第一年，你有180日可離開英國
第二至六年，你有90日可離開英國
得英國護照後，你當佢condom 長期唔返英國
都唔會DQ你永久居英權+英國公民身份

That’s it

係呀，我都睇過，但而家又話180日，即你居留同永居唔同要求，但會唔會影響+1既申請？

No

睇#57

想問IHS要一炮過比？好貴下

可以每年比

可申請時呢期英鎊升到仆街
Dllm

會唔會多人dl過安心xx

我都唔知邊個講法啱。Any source?

唔該哂
但想問多少少，永居同落藉，係福利（例如醫療）同責任（交稅，投票等等），是否有不同呢？

+1

個 cap 圖有冇 link? Thanks.

投票唔肯定

福利，例如醫療 係一樣

交稅，你係英國稅務年度（6/4/ xx - 5/4/ xx）內
住夠183日，就是稅務居民，就是要比稅

加拿大咪得 諗咩

謝謝你

係咁架原來 我以為IHS買咗就可以放係度
到步先生效

咁咪點都會比人食咗少少日子要補番買？

97後既睇黎要揾個97前有bno ge伴侶
先有機會去到

諗住俾5年
遲d都係加價

識人97前都冇資格會否仲慘

有bno 有97後屌

考慮吓其他國家

一炮過啦

第二至六年，你有90日可離開英國（請問係指每年90日嗎？）

好似發現新大陸咁
你美國簽證10年
係由批起計10年
你第11年先起程 根本入唔到境
同樣 佢批你5年 冇錯你可以唔嚟英國
但你到期咪要再續囉

利申已批

可以 咁你就係差唔多6+1

你放心 已經發生緊

個IHS 係由批出簽證果日計起？
唔係入境果日？

咩事

你就想。

你英國申請？

想偷我資料？

姐係理論上一定要早過簽證批出果日到？
舉例佢批出果日係1/4/2021 但我7/4/2021 先出發 咁凸出黎果幾日點搞

留名先

加拿大仲誇張

到時要續證。愛續證年期係咪都係最短30個月就唔知喇。

Lm

英國申請即刻計就合理

點解呢？
當佢1 April 2021批 你就係1 April 2021起有留英資格
亦有IHS保障
你7 April 2021先到英國 你咪蝕咗6-7日姐 冇乜損失

正常你會申請緊ILr或者visa續期
所有現有居留條件維持不變直至出結果為止

咁我早到應該無問題？ 無理由一定要exactly果日到步？但我如果早到左過關果陣未有5+1個簽證點搞？

其實點解唔放寬到97年年底

你住五年係由入境嗰下計
簽證五年限期係由批嗰下計
係咪真係咁難明

你未獲批而離開申請地
申請作廢

正如我當初未批唔可以離開英國一樣

攬鈔巴係英國等緊大家

咁姐係其實點都要蝕？

唔係個個都可以即走
快極都一兩個星期啦,我估佢地想知突出黎果D時間點計

專登用香港app store 下載
推高個排名

好撚蠢 美國10年Visa一樣道理
佢批你10年 2000年1月1 到2010年1月1
咁唔通你首次入境美國係2011年
又計你簽證係2011年開始咩
講咗個幾月啲人都唔明

好似仲未見有得用app

呢個係照常理 一般各國簽證 居留都係咁計法
唔知英國會唔會為BNO有特例
但應該都跟正常做法

冇錯 會蝕少少
如果係打算繼續喺香港搵錢嗰啲 有心理準備要再續

爭個少少時間
正常到時申請緊ILR
所有status 會維持
唔存在要續多一兩星期問題

是，早上個腦未醒曬

是2-6年，每年有90日離開英國的日子

咁如果用LOTR提早左少少入境又計唔計入住五年？
定係要由有有效BNO visa起開始計？

因為你有心留英 你係唔使用晒5年 365 x 5 1825日

5年內儲夠日數就可以申請+1
所以一般要你90日內入境就係咁解

呢個我都想知
我嚟咗幾個月近半年 唔知計唔計

咁ihs 又係俾個刻開始計？

97年6月30日英國唔再管治香港。
咁97年年底關唔關英國事？

如果我差一個月滿5年 再申請續期 但可能佢無得就咁申請一個月 淨係得30個月俾你揀點搞死啦 我好亂

同樣想問
假如個仔97前出世無bno，父母有但唔去英國，咁個仔仲可唔可以申請?

Yes, exactly想知凸出黎果月/兩三個月

8964 後既移民潮果班人大部份係藍絲

去澳洲/加拿大吧
條件不許可就申請政治庇護吧，英澳紐加台都得添

你直接問home office 下個月申請最後一年得唔得好過啦

Suppose應該計visa批出果日?

批出嗰下
照常理 當佢4月1批你5年
會由2020年4月1起計 你嘅居英權到2026 4月1為止 IHS同步

你2025 4月1先入境的話 你真正享有IHS保障日子就只有2025-2026嘅4月1
之後要再續

No 呢個好清楚

前提到時仍然走到

呢個真係唔知
一切聽日有分曉
因為好似冇乜國家咁玩申請咗唔使你指定日子到達

我估得既 無理由咁但能下話

唔係應該係由你到達英國個刻計咩

好似話左計 由LOTR入境開始計
之前有Tier 2 visa都會計埋

但working holiday就唔計

但之前有報道又話可以計埋入去
不過冇所謂啦 反正都會留喺度 快半年慢半年攞BC冇乜分別

係咪即係我係香港申請，未批出Visa 前， 我唔可以離開香港?

如果我想批出Visa 前已去英國，咁就要 先去英國，然後再申請先得?

有無辦法下載到高過安心出殯

推到個app排名高過安心岀行
樓主請pin

冇可能啦

除非父母曾經喺自己BNO加仔個名就得。 我個仔96年就係咁。

過左期係咪唔得?

如果係英國國民 係要收全球稅
唔理你係咪係本土 除非有同相關國家簽稅務協定

永居權就唔會收全球稅
如果當年唔係稅務居民 就只會收係英國產生既收入

英國同香港有簽稅務協定
所以幾時去 薪俸稅差唔太遠
係英國既收入都係要收英國稅

唯一差最遠既 係capital gain tax
如果係炒股賺好多既 咁理論上留少過180日係英國會慳到好多

係呀 到咗先申請

如果ihs唔係到步個刻計，咁咁快申請做乜？定係你知道好快會去？

到步左先申請 咁佢批出之後就ok? 我唔洗去邊度確認自已已經人在英國？

你入境咪=同佢確認喺英國
你入境要scan passport 佢咪知你到咗英國
因為你申請時要揀apply in UK/ apply outside UK
佢會自己check入境紀錄

係啵 自已On9左 sorry

"唯一差最遠既 係capital gain tax
如果係炒股賺好多既 咁理論上留少過180日係英國會慳到好多"
呢句唔係好明,可唔可以講多少少

其實好多野都唔關英國事

lm

LM

5年多3倍

個人就一定唔關英國事
不過仲可以經父母同英國有好弱嘅connection

萬分感激，差d on99 係香港申請左，又想3月頭出發去。

咁如果我3月頭去，到時仲洗唔洗申請 LOTR， 定用特衰護照 入境就ok?

唔好等，即刻申請
遲咗可能禁止離境

即係你叫人即刻走？

咁本bno 係咪唔需要再續

pish

英國資產增值稅 CGT
如果資產，例如股票，賣出時有賺，是要比稅
但有免稅額，今年係12,300鎊
即係你賣出（例如GME, Tsla...）過左12,300鎊
就要比稅（咁你都幾好野下）

計法，(多左既錢 - 12,300 ) x 10% (or 20%，睇你大賺幾多）

例如我賣出Tsla比買入價大賺20,000鎊
咁就 (20,000 - 12,300) * 10%
=770鎊

英國政府就問你收770鎊了

但以上計法係「國民」，即有BC

如果你只係永居身份證，海外收入，唔匯入英國下，No need thx

thanks

即係最尾一年先要限日數？

另外想問 英國係咪對於買賣ETF有限制
例如ARKK唔買得

每12個月 即每365日 要留英183日
最尾一年要留英 276日

用IB轉英鎊啦 個rate靚好多

有懷疑最緊要睇原文

In order to qualify for settled status after 5 years, visa holders must meet our rules for continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12- month period. Once settled status is acquired, it may be retained despite absences from the UK of up to 2 years but may be forfeited if absences are longer without good reason. If after 5 years the visa holder does not apply for settled status or is refused, they will be expected to leave the UK and may be removed. Those here temporarily or with settled status who commit criminal acts may be removed.

係入境個下開始計5＋1
or 批左申請之後即刻開始計5＋1？
如果批個下開始計，又唔想將來續期
姐係180日內一定要到UK?

(開始有五毛入post, 注意）

梗係入境啦你係咪搞笑

OK感謝。我再追追內文

如果打算5月先飛過去 係唔係都應該計足12weeks做申請請時間之後先飛？

其實係 所以並非真無限期

因為你批咗 會收到email
會寫the dates your visa is valid (start date and end date)

BNO visa...清
要本人or 老豆老母有先申請到

等等，姐係仲未知係咪入境個下先開始計？

佢官方答案係12星期

最穩陣梗係計12個星期後先飛

係咪住滿5年就100%拎到永居，入藉就睇一年後批唔批你？好驚用左咁多年時間搞，最後要反香港

原來用app係冇BRP㗎？

推啊

BNO過左期都得

You can use a valid or expired British national (overseas) passport to show your British national (overseas) status.

當佢批你1 April 2021-2026
呢段時間儲唔夠日數/資格去申請+1嗰part
就要再續 好似最少續30個月
你唔夠資格又唔續期=逾期居留

係呀。所以7月1日之後出世果啲咪無BNO囉

唔需要。

咁其實如果係香港批既第一日無入境，5年visa一定唔夠我apply ILR？

到底係咪97前係香港出世就可以申請？
我無BNO 老豆老母都無....

明白了感謝

上面有講
你個簽證係5年 當2021.4.1至2026.4.1
呢5內可以入境英國並居留

但假設到期日前儲唔夠日期 就要續簽Visa
因為2026.4.1到期

冇

用廁板嗰班咪要次次都拎本廁板出嚟

無

你用著student visa過去先，你爸到左英國再用bno visa申請 ，加埋你名。不過詳細操作我就唔識

大力一推

上面有講 有心攞BC 唔會用得晒5年 365x5 1825日
正常計 第5年嘅年中年尾就夠數申請+1 ILR
所以點解佢要求你90日內到英國
你app申請可以無限期到英 但你到時要續

你意思係咪去到第4年半你無離過境啦
咁就符合左過去1年無超過180日離境
其實就已經比你申請ILR?

nothing to do . stay in HK .

可以咁講！

好似唔係

照幅圖咁講
咁LOTR land咗嗰啲係咪BNO visa生效後先計？

我想儲定錢，過4，5年後先出發

咁係咪可以而家申請定 ILR, 每隔幾年俾錢續
續到到我可以出發，然後住 5+1 入藉？

就算4年半夠期
最早申請ILR係visa完結前嘅28日內
呢個係ILR通常申請時間
Within 28 days before expiration of the leave

好似話LOTR係計

英國無你份

夠18嘅可以行household member route
叫老豆申請先 攞個reference number 再自己申請bno visa
之後自己行先 一到5年申請settle
household member route冇要求同父母同一時間settle

終於有人明

我都記得係
係我俾呢幅圖搞亂咗

佢問5+1 又唔係visa梗係計入境日

唔好意思想問問申請online visa時洗唔洗要有tb test report?

例子：

假切英國批你BNO VISA 2021.4.1-2026.4.1
A. 你90日-180日左右好快嚟英國，冇乜問題

B. 你2年後先嚟英國

呢段時間2021.4.1-2026.4.1儲唔夠日數/資格去申請+1嗰part
就要再續 好似最少續30個月
你唔夠資格又唔續期=逾期居留

所以你依家申請又短期內唔出發去英國 其實係燒緊錢 但當係買咗個留英機會

97 後，父母又無bno, 只能夠考慮下加拿大。。。。

Dl咗先

你啱

5+1 居英日數係計入境英國開始

要交埋

謝謝，我驚到時英國有咩變卦，寧願早啲申請，每年洗少少錢 keep 定張入場券係手

只係我 google 唔到相關官方資料，例如 ILR 有效幾耐，點續...etc

thx
我叫我哥搞下
等佢去英國再帶我入去

不過咁樣要永續VISA 永續課金，英國政府多謝你

有舊版BNO，續期係咪都仲係要寄信？

續期30個月係幾錢？

係啦 依家申請但唔出發=俾錢買留位費
雖然係送3萬幾英國使 但叫做買咗5年入場券

爬左文了thx

5年係£260
30個月好似半價

好似係....
但係ihs 有分幾個月同幾年（詳細去返uk 官網）
如果唔知自己幾時起行（一年內？）
或者申請住幾個月版ihs 都係一種方法。。。

問題個五年簽證由邊日開始計，由批出計定係入境計。
有人話用電子visa, 五年係由批出日開始計，太遲出發就令第一年留唔足180日要加時。

你指入hkd落ib轉gbp 再拎返出黎？

Ib個rate唔係跟市場果個架？

唔需要續期，上面有po講。直接用你張過期bno去申請就得。

咁唔sure半年內會走，就唔好apply住

又好似幾啱

推post

如果唔洗要visa住，想續左本bno先呢？

咁未係人都起碼要續一次囉?
當佢24/2/2021批比你, 你都唔係即刻就可以去英國
當你一個月內起行,
你一樣要比錢續多2.5/5 years

咁點解唔遲d先申請

忽然搞清楚個concept

要申ILR 係要符合果啲咩
每年幾多日係英國 5年內幾多日係英國
並唔係要個visa5年valid用晒過晒

Yes 尋晚睇個rate 10.6X

『薪火post』BNO 續期資訊(109) 睇頂置 –– 遲黎先上岸，護照我攞先

跟官方標準係90日內-180日內
因為每12個月要留英185日 先符合5+1居留資格

玩下計數先
當佢21年4月1批我
我visa到期就26年4月1
ILR早28日申請就大約26年3月1申請得啦
即係我26年3月1號申請個日 我住夠4年半就ok
想唔續visa多30個月就拎到ILR既話
最好就批完你visa之後5個月內到UK啦
(有1個月送左比佢 驚佢要儲足日數先比你apply ILR)

岩唔岩

簽證 由批出日計

5+1 留英日數 由入境英國起計

去Canada讀書lor

唔係幾同意你咁講, 普通visa都要你3個月內起程到達英國先開始計, 點解bno visa係香港批出visa就開始計?

爬下上面 有講
有心留英 唔會用晒1825日時間先申請到

係呀終於有人明白

有人話普通visa 批五年實質畀五年三個月你，於是你有三個月時間出發，但電子visa 就無。無申請過英國簽證，有無人可以confirm下？

你去到先申

請問而加入境時申請LOTR係咪要比錢?
要比幾錢?

咁冇BNO既可唔可以係呢個app apply?

Visa 還Visa
5+1還 5+1
兩樣野黎

我都係

所以我覺得無理由咁On9

我英國申請

睇返#212
所以online apply佢要你90日內到英 咁就唔使續
你無限期就要續簽啦
唔係真係咁着數咩

搵到document計ILR

Absences which will not break continuity in the continuous period
Period between the issue of entry clearance and entering
the UK
The period between entry clearance being issued and the applicant entering the UK may be counted toward the qualifying period. Any absences between the date of issue and entry to the UK count towards the 180 days allowable absence in the continuous 12-month period. The applicant does not need to provide evidence to demonstrate the reason for delayed entry.

If the delay is more than 180 days, you can only include time after the applicant entered the UK in the continuous period calculation.

5年 每12個月留英185日先符合資格
佢官方都話90日到英
app例外

問ILR 點計5年下話
唔係話BNO VISA 個EXPIRY DATE

搵到document計ILR

Absences which will not break continuity in the continuous period

Period between the issue of entry clearance and entering the UK

The period between entry clearance being issued and the applicant entering the UK may be counted toward the qualifying period. Any absences between the date of issue and entry to the UK count towards the 180 days allowable absence in the continuous 12-month period. The applicant does not need to provide evidence to demonstrate the reason for delayed entry.

If the delay is more than 180 days, you can only include time after the applicant entered the UK in the continuous period calculation.

排返靚少少先

加拿大幫到你，乜人都收的

如果佢問你BNO冧巴你俾咩佢。。？

[/quote]

第一年，你有180日可離開英國
第二至六年，你有90日可離開英國

唔係話頭果5年唔可以超過450日咩
如果你係計第二年開始果四年每個月可離開90日，咁即係90x4＝360日，加埋第一年離開嘅180日咪超過左450

咁我2021年5月1先入英國, 我咪都係要再續囉
會咁反智??

你計漏左+1果一年

畢業5 年內就去加拿大

可，不過要有biometric 護照。（封面大有個長方形標誌）

姐係我第3年半-4年半 唔離開 其實已符合資格？

啱 但唔好計到太盡
你由批起計嘅12個月有185日喺英國就meet到5+1嘅第一年資格

冇呀 我咪話頭5年唔可以離開超過450日 不嬲唔計+1果一年呀

BC計尾個5年
即係第2-6年 450日quota

明白晒Thx

係
成套BNO visa係走難用

都話第一年你可以180日唔喺英國，你5月1先到，咁你咪係用咗180日入面嘅30日（4月1至4月30日）quota囉

唔使續喎 假設你一直留英
你由2021.4.1-2026.4.1 呢段時間儲夠日數
未到2026.4.1 你已可以申請+1 ILR
所以點解英國建議90日內到英 就係令大家符合要求唔使續期

入籍要5+1完之後先申請
姐係你已經係英國6年
再計番前5年

咁例如你出左電子visa 後一個月先出發，咁計五年居留時就要將呢一個月計入「任何12月唔可以離開超過180日」同「五年唔可以離開超過450日」既規定。未必會令你個visa 要續期，但減少左走盞位。

邊度搵QR code?Connection code????

但ILR只可以喺Visa 完結前28日申請 提早儲夠都冇用

冇 BNO visa得2.5年同5年
冇幾個月比既ihs

sosad

有人話可以wor, 當household member
有人話:
97後仔女只要同有bno父母一齊apply, 批左visa後就97後自己一個去英國都可以5+1, 父母可以繼續係香港
我自己就唔太肯定得唔得

我上面post左ILR計法
批出到land唔超過180日既話
佢會計你入離境180日入面

98後既手足，bye

要走真係好走
港共最驚人走佬移民

上面咁多巴打研究點樣偷雞偷日子
簡單講最穩陣又"賺盡"係方法係
即刻申請 飛去activate ilr counting 再順便拎埋brp
留英幾日就返香港
隔離期間當wfh做野
隔4-5個月再正式飛返英國

因為拎bc唔洗睇第一年日子 只要夠180拎ilr就得
不過搞咁多野貪果幾個月
不如正正經經臨去前先申請把啦

例子：

假切英國批你BNO VISA 2021.4.1-2026.4.1
個email會寫簽證有效日期

A. 你短期內好快嚟英國，冇乜問題（英國官方90日內）

B. 你2年後先嚟英國

咁你個情況就係喺呢段時間2021.4.1-2026.4.1
儲唔夠留英日數=唔符合資格去申請+1 ILR嗰part
你唔夠資格又唔續期=逾期居留
所以要再續 好似最少續30個月

所以你依家申請又短期內唔出發去英國
其實係燒緊錢 白交5年簽證費但當係買咗個留英機會

例子補充：
5年簽證有效日期2021.4.1-2026.4.1

簽證有效日期 由批出日起計

5+1居英日數 由入境英國起計

再配合#279

飛甩貓毛

隻app冇得申請野嘅
係咪要去HO填左表先㗎

Working holiday講明唔計
T4,T5既時間唔計 T1,T2可以計 LOTR唔sure

對對對

你親人有BNO資格，而佢又肯去英國就得

係 個app係代替去北角影相呢一步

申請5年加加埋埋差唔多成4皮野
仲要未知幾時去。。
燒錢計劃正式上線

提早apply ilr只係(30/60日)? 唔太記得了
總之肯定唔係儲夠180X5 就APPLY得
如果唔係TIER2班人都唔洗續啦

其實臨去前半年申請就已經得

同visa同步生效 grant visa比你個日就係ihs開始計
要續visa既話要再比相應年期既ihs

香港下午5點先開
英國上午9點

我會比住一半先, 一炮過好甘

咁當然啦，咪就係簽證有效日期嘅意思。
所以樓上巴打先話佢批咗你之後180日內到就無問題。

用app不用去北角俾資料，可以網上交。

Student visa 唔計5 years

唔係100%包生仔有永居
當然你無做過犯法野 冇逃稅 個底係乾淨就冇咩問題
如果咪要見移民官要答問題

你理解錯左。係要去到英國先計，香港無法fufill
講明，5+1 ：由到左英國開始計

如果太遲出發，visa會過期，就要俾錢續。

老豆老母都冇
呀哥都冇 好似佢出世個陣冇拎就係冇？
人生已完
女朋友唔想去加拿大

push

30個月貴啲唔係除2

睇個app既help，有講呢個app不是單獨用

180姐, 但起碼ihs唔洗比咁甘

過左18歲就得

唔洗
但批LOTR只係去到3月31
之後再揸bno either travel visa or BNO visa entry

issue day到land唔超過180日就照計你夠資格拎ILR
之後儲夠日數 到期前28日就申請得

完 97前冇拎就冇
得翻加拿大揀

小心2年半後ihs又加價

上面覆左你 ihs可能有機會加價
有budget 一次過比 唔洗再續visa好啲我覺得

#78 回覆

我諗呢個位係有斟酌空間
究竟visa date同ILR counting days係咪可以同時進行

邏輯上4年半就可以滿足ILR要求
但申請ILR時佢會話申請人”has lived in the U.K. for 5 years”
即要land咗5年先叫夠期
最保守就係一有visa就去英國land咗先然後番嚟攪手尾

換一個有bno又肯去英國既女友結婚/
找個有bno既繼父繼母收養你/
去加拿大找個新女友/
去加拿大和女友long D/
working visa

before 8 January 2019 - £200
between 2019 - 27 October 2020 - £400
after 27 October 2020 - £624

有得走
儘早走

Calculating the specified continuous period

Applicants can submit a settlement application up to 28 days before they would reach the end of the specified period.

You must calculate the relevant qualifying period by counting backward from whichever of the following is most beneficial to the applicant:

• the date of application
• the date of decision
• any date up to 28 days after the date of application

most beneficial to the applicant

thx

原來加得咁勁

手頭鬆先5年啦

想搞清楚少少，網站又唔係咁講，可以幫忙解答嗎

上面係永居條件
下面係拎完永居一年之後申請BC既條件

兩個問題。
1. 滿18歲無BNO，就算父母有，跟埋去，申唔申請到？
2. 如果得，可否父母唔去英國？

第1題，可能得
There will be cases where the dependent children of a BN(O) citizen will not normally be eligible because they were born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18 so would not ordinarily be considered as a dependant in the UK’s immigration system. We do not wish to split family units where there are dependent children over the age of 18, given the particular challenges linked to the timing of obtaining BN(O) status. In compelling and compassionate circumstances, we will therefore use discretion to grant a visa to the children of a BN(O) citizen who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen. We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.

第2題，如果子女18以下肯定唔得，寫明要跟父母。18以上，無明講，應該和其他dependent條件一樣，可以和主申請人前後腳不同時間去。

Children under 18
Your or your partner’s child must apply at the same time as you.

Grandchildren must apply at the same time as you and their parents.

All children under 18 will need to apply with both of their parents unless one parent or grandparent has sole responsibility for them.

The child must normally live with you, unless they’re living away from home to study.

Children 18 or older
You or your partner’s child (18 or older) can apply as your dependant if they were born on or after 1 July 1997.

They must normally live with you, unless they’re living away from home to study.

SCMP又出文話英國經濟好差
叫大家諗清楚先好去

即係可以離英日數每12個月180日?
而不是這個?
"第一年，你有180日可離開英國
第二至六年，你有90日可離開英國"

You should not have:

spent more than 450 days outside the UK during the 5 years before your application
spent more than 90 days outside the UK in the last 12 months
broken any UK immigration laws (for example living illegally in the UK)

呢個係bc條件
所以2-6年平均每年要有90日係英國

前者只係拎ILR
後者係最快拎BC嘅時間表

黨媒

永居: 留5年 每年可以離開180日內
BC: 留5+1 轉BC前5年可以每年離開90日
所以最快拎BC係第一年離開180日內 第2-6年90日

當然你鍾意頭5年每年走90-180日
拎完ILR先再減到每年90日內都得既
不過要10年先拎到BC囉

想問下你係用邊個email? 因為我上網搵見唔到

呢一刻全世界邊到經濟好
疫情一過就反彈架啦

Thanks
請問有冇link睇到5+1頭5年留英既資料？

等5pm開波

係喎

但係真係冇講幾時會出現connection code畀你用

大把其他機會啦洗死咩
唔明點解無bno 仲要執着於去英國

原來仲未開始？留名先

得閒養成一個check TLS cert嘅習慣

而家風頭火勢一定有人做MAN IN THE MIDDLE ATTACK

正常應該係用globalsign RSA SSL

但係入面又有一兩個頁用let's encrypt

求專家分析下有冇鬼

有野想問下大家
同男朋友打算3年後先過uk
佢有bno 但我冇 加上因為要等埋我畢業
同埋因為如果要帶未婚伴侶就要prove同居兩年或以上 但我宜家先開始轉哂啲通信地址 都未咁快可以比到證明文件佢
咁想請問男朋友係咪應該要先係app申請左visa先
之後到我地同居左兩年or結咗婚 我先再補交資料定係點

屌BNO關你撚事咩
死返出去啦

了解完之後,我又覺得如果只係拎入場券心態既根本唔需要依家咁樣燒錢同自己嚇自己
佢真係要落閘既總會有時間表通知，到時決定要走佬再apply都未遲
無可能突然有一日瞓醒就取消咗個計劃

我plan咗年半後先走 但想申請咗2.5年visa先以防萬一 到時就到期先俾錢再extend個visa

想問咁TB test係申請visa俾埋 定到時入境先俾? Thanks all

又話好多人走，睇post個個都唔想走

驚嘅唔係英國會取消個scheme啊... 而係...

唔可以申請著，規定dependent要同時申請。而家佢申請左，你就再無資格

佢一定娶你？佢唔會同你散？

其實我地打算結婚
只係等緊我兩三年後畢業

個apps 係用嚟scan QR code , 整個申請應該都係要上網填資料

首先 結婚一定係最快最安全
3年後你由而家轉哂所有地址證明應該冇問題 但唔排除英國要你出租約睇
其次 bno visa只可以apply一次 你男朋友apply左先 咁你就冇得再申請或者後補任何野

申請bno時俾埋。

現時web form申請bno visa 已經要你交

嗱嗱聲簽咗張紙先啦，綁住佢先

唔係，申請果一刻已經要跟佢名

你一係就即刻註冊結婚，如果唔係唔使諗住

申請visa 交埋tb

想問未婚伴侶係咪一定要有同居證明先申請到佢，有聯名戶口得唔得？

本bno等左半年都未到手，唔知咩野事，check進度係上年7月，未更新過

巴打講得有道理
我哋都諗緊可能簽左紙先 咁就實冇死
最驚係兩三年後有咩變動
宜家拎左入場券先係穩陣

在座咁多位都已經做左tb test?

仲有一招
等男友拎bc先娶佢
不過等9年

過到去唔要佢 dependant 都唔係
呢啲老閪都結咗婚先去

跌左去堆填區
好心你寫信去問/申請過啦

又想問一問, 如果批左visa 之後, 有親人想2年後先到英國,
佢係咪就無得咁係起行前面個180日 係計入5年入面。
e.g 1/4/2021批左2.5 years visa
佢1/4/2023年先會到達英國
咁佢係香港1/11/2022-1/4/2023 年有無得計入5年入面?

bc仲難spouse visa貴好多又多要求

跌咗入黑洞中嘅黑洞

應該係7.5+1，visa只有2.5同5年

多謝各位解答 我地會考慮下
希望大家都成功去到英國
到時相見！

冇 要extend visa
落地個一刻先計5年 除左上面所講grant左visa 90-180日內去

我又係上年7月頭整
成家聖誕前收到哂
你應該問下佢哋

如果驚港共封關，你申請左bno visa港共都一樣可以封關。
如果打算封關前可以即刻走去，無bno visa都可以旅客身份去英國，去到英國再申請bno visa，不過手續煩d咁解。

考唔考慮轉去英國讀？

都可以6+1 fulfill左個5年requirement 就得
只不過佢第一年fail左要extend一次visa
唔關visa個年期事

但VISA同NHS條數就冇得少

就係唔想再哂一筆錢係果邊再讀過
同埋廢事浪費呢段時間係香港讀嘅野

肯閒日照一定排到一星期內

我諗唔係個個都有家底 加上唔係間間u tran到credits
不過呢啲自己衡量啦 有錢都係一個可行既方法 英國grad搵工仲好

咪比錢解決

如果財政上許可
睇吓有冇得轉過去啦

咁我閒日又真係後閒，搵日搞掂佢先，唔該哂

呢個我都想問

同居證明呀
聯名户口唔係同居

They’ll need to prove that they’re either:
- in a civil partnership or marriage that’s recognised in the UK
- in a relationship and have been living with their partner for at least 2 years when they apply

無既最簡單就係結婚

其實我最大問題係5+1個陣生仔點計
5+1完哂先生仔好似太老
plan緊兩年後去
拎完bc都38

想問申請完如果兩年之後先走 咁係幾時俾lHS費用？

真 就係驚tran唔到又要由頭讀過仲浪費左啲學費

如果想年尾去 依家先搞同居證明咪搞唔切

你settle嗰時個仔就有bc

Apply visa個刻比
申請完你2年後先去 咁我代英國政府多謝你1248鎊

即刻結婚1000蚊

所以咪結婚囉大把人都係咁

我網上search 話 申請LOTR 要比1年/半年 NHS?

有啲咁既事！？

個個係如果你係境內extend LOTR which is應該冇人會做
但入境前grant 6 months LOTR係去到3月31 之後就無

即係申請5年visa完
一年後先去
會得返4年跟住4年後再續多1年visa
先可以再申請+1入籍？

用dhl寄左本舊既過去,慘

最低消費係續30個月

你申請5年 一年後先去 fail左5年居留要求
要extend visa 但冇一年 visa比你 要申請2.5年 比多2.5年ihs 然後住多一年申請ILR 再住多年bc

所以你確定左半年後會去 係個6個月內申請啦

冇人講過續期嗰時續幾耐
淨係有講2.5+2.5

都係唔係好明
咁如果申請5年 半年後先去 都會fail5年居留要求
實際操作係點

仲知你grant左visa個刻 半年內出發應該係冇事的
但過左半年先出發就有事
上面有巴打解釋過

簽紙都要同居證明

我同老婆通訊地址係分開
雖然我地都有bno

飛咗條女 終身大事唔夾

第一次咁支持黃屍行動, 加油快D去英國做犬

寄之前無影底相?

最簡單水電煤單加名

Evidence of your relationship with family members

If you’re applying with family members from your household, you’ll need to provide evidence of your relationship with them.

For example:

a copy of a marriage or civil partnership certificate

a birth certificate or adoption certificate for children

evidence that their permanent home address is the same as yours

應該唔需要喎

第一個正評我俾你

Thanks
各位英國見

半年唔會 計你落180日內
超過半年就你要續visa
最少續30個月
好似你個case咁既話
就應該係咁:
整visa比埋IHS > 2022年出發 > 2026年visa到期績30個月+比多30個月IHS > 2027夠資格申請永居 > 2028 BC

Your family members (‘dependants’) will need to provide evidence that their permanent home address is the same as yours.

結左婚但如果係靠其中一人既BNO一齊申請
都係叫dependant

簽左紙應該證書就得？

好野~我D藍天使都準備好了

但轉地址唔難既應該

不過我兩個都BNO 應該無所謂 當我無講過

留名等睇五毛地產PR狗攪破壞

加名唔同轉名登記喎
只係封信收件人加多個名
會唔會影響房署我就唔太清楚

銀行單轉地址都可以諗
但佢個網既例子就無銀行單
寫明係utility

無 蠢左

睇佢批唔批
Apply bno都冇寫銀行信 我全家都係比銀行信/保險單都approve
Visa 唔知佢會唔會咁鬆 不過比就人情唔比就道理

姐係拎本馬桶嘟都得定點

得

咁想再問下如果結婚簽左紙
咁交果個住址證明 洗唔洗話要幾多年以上定show 到就得？

佢冇寫要幾多年 應該prove 到3封就得

玩鳩你咋

我係要搵多幾年錢
深知去到uk收人會減

唔好理人走唔走，最緊要諗下自己想唔想留低做豬

明白！

係咪仲未得，
個app 一開波要掃QR code/輸入connection code，
點搞

5pm呀 清

香港時間5點 英國9點

5pm 開波

入面有教你點做

岩岩上面有人話 結完婚都仲要有同居2年既證明

水電煤本身都唔係自己名

之前睇過大約係：生個果時跟雙親國藉，到你地有BC時小朋友都會有，應該係到時再整返BC

同居2年證明係你地未婚先需要

原來5點 Thanks #488 #489#490 chings

你假設中共唔會有新招反制，攪鳩你？

如果你真係會去英國，30個月都唔使2萬，同成個移民計劃比係九牛一毛。
如果你最終唔去，咪當買份30個月 option 囉！

咁大考慮？

佢封港 你有visa都冇用啦

唔係LOTR，唔可以做嘢，一般樓亦好難租到，當然 Airbnb 除紅。

集氣希望今日拎到照肺REPORT

其實移民/簽證政策有可能隨時變
30個月後可能close左呢個policy都唔定 到時就無得續

呢個會係一開始唔用5年既risk

相反 就算移民/簽證政策就算變都好
通常都唔會影響到已經係scheme入面既人

我個人會覺得有能力5年 就比5年啦

驚落閘姐
中共個邊除非全港唔比出境啦
如果唔係實走到既

睇你想要咩生活啦 果邊最低工資都似返個人先

打死都5年先，NHS surcharge 幾乎年年加價

錢搵唔哂
但自由冇左就冇左
收入少左但有翻work life balance

儲多一兩年夠去個邊買樓囉

我都係啱啱先知仲以為自己唔識用

四圍住吓先買啦 真心建議

去北愛生，會有愛爾蘭籍(EU PASSPORT)

我預個邊儲本慢
香港做多兩年夠我一睇岩就比得首期

咁希望你一買個間屋係你鐘意同環境ok

人地咪寫左有得續
假嘅？
同埋唔係有冇能力嘅問題
有其他因素嘅

宜家申請但未結婚嘅點搞？

租就一定租先嫁啦
不過係驚英國人工同支出keep住打和
變左買樓唔知幾時先買到
香港起碼都儲到幾個臭錢

無得搞

唔係真假 係移民政策有機會轉
係成日轉 今日話你聽可以續
一年後可以話cancel 佢話事 唔係你

祝你好運英國見

gogogo

請問邊度有 QR Code / connection code?

5pm 開始

睇佢個help，係要先在其他地方填form，交文件時先開app

英國🇬🇧係行屬地，你係bc，就可以外地生傳一代，但你既下一代一定要係本土生，個孫先有英籍，所以你無bc，你既下一代都唔會有，就算現在bno visa去到，仔女未夠18歲，主申請人拎唔到bc , 仔女都唔會有

我知唔洗解釋
但Home Secretary 有權grand bc
如果唔用只會係翻現時條路 完

有都唔出奇，防止假結婚，如個隔離post話有大陸妹搵bno男友係真

即刻結，只係簽張紙，得個名，所有儀式幾年後真結再搞。

以前有朋友就係未畢業就搞張結婚證，方便買樓一些優惠。然後過左幾年先真係擺酒同住。

唔排除亦要有大量證明你地係一齊左好耐先近期結婚
用2年同居證明個啲就應該會需要
但結左婚就可能要證明 但未必要2年同居

報緊九月讀書

未結婚 如果仲要交三個月同居證明好似已經唔夠時間

留日本簡單d喎。

邊到寫要3個月

有17年19年旅行相 書信來往 唔同居有冇機

現代人結婚一定要同居架咩

上面有人話三封 唔知

咁佢需要無辦法
但你有越多證據證明就越好啦

3封 唔係3個月

移英港人一齊入tg谷討論，入面二千人

會Cut policy？

今日policy話有得續
30個月內有change in policy
已經可以收皮

已批出既visa係唔會有問題
問題係要續個時未必有得續

轉policy唔係特例
好多國家都有
美國都唔少case係唔比續
英國脫歐 非英國歐盟工人都有傾過

呢一刻收bno
唔代表2年半後都有意思繼續收
Renew visa就係有呢個風險

九月去到英國讀書？而家結婚仲趕得切，結完先去讀書。去到英國先再搞bno visa

報學校果陣填咗唔洗搞student visa

純入境應該唔番得學？

咁咪仲難3封唔同 水電煤都唔係我名

咁計去到英國落左地再申請係最抵

記得遊客visa可以讀好短時間既書。
一係即刻在香港結婚兼申請bno visa，但要小心：
- 未申請到bno visa之前不可以離開香港，否則要re apply
- tb test要排長龍，快d排
- 唔知bno visa要申請幾耐，儘快申請
- 快d準備定所有bno visa文件

又或者同學校改返stduent visa，睇下改唔改到

拎到ILR之後可以直接幫BB拎BC
未拎ILR時生 BB會係你其中一個DEPENDANT
要幫佢申請VISA同交IHS
個visa既時期會同你本人既visa一樣

HOME OFFICE唔係無公佈過
而係條RULE不嬲都係度

推到上第一

Student visa唔計5年期 留意翻

有交IHS就有醫生睇
除左頭幾個月免費 (印象中)
亦有人會搏唔幫BB拎VISA 因為唔知幾歲以下可以唔洗
但有時要睇醫生就麻煩 同時BB係拎BC前離唔到英國境

所以一定係一次過5年加同步去
唔差在果少少錢
只要諗起T1 VISA係2球英鎊就乜工都可以放棄啦

要提心吊膽足5年直至拎ILR都幾係野

唔可以當所有野都係理所當然
呢一刻 出5年同2.5年係因為consider你budget問題
但黎緊2.5年間會發生咩事
你同我都唔知道
可能大量港人湧入 英國人唔鍾意
可能換左首相 政策有變
都可能無事無幹 照續比你

但就國際緊移民政策慣例
移民政策係可以朝令夕改
葡萄牙會宣布golden visa 係指定日子後exclude波圖里斯本物業
紐西蘭會係取消創業移民
美國都會因為政治唔續visa俾學生

Take 2.5年visa無問題
但take之前要清楚風險
如果你覺得無可能發生/承受到既
咪go ahead

通常慣例係唔會影響到已經批出既visa
只會影響未批/renewal

無BNO手足，可盡快報加拿大文憑或學位課程，3年極速取永居

其實重有咩藉口唔移民？

覺得呢一刻好多港豬仲係冇危機意識

當然唔少得樓主
柒婆今日繼續摑到班留港撚口腫面腫

可唔可以申請定, 10年後先到步

舉個例子
英國脫歐
依家係英國已經簽左約做緊野既歐洲勞工無影響
但當2021年1月後續約 就要approval同申請visa

假設有勞工做左4年野 2021年7月想續多1年拎居留
咁你都要申請visa 唔批就無

果5年個細路最好唔好出入境喇

官方答案一定叫你去中國領事館攞特區護照
實際上一定有其他方法㗎啦

請問CITIBANK 個bank statement gen 出黎係中文 點整都整唔到英文 你地點搞?

我冇用 睇吓其他bros幫唔幫到你

巴打，你起英國當地去個報門交文件時，有冇一定要帶正本？還是去之前scan哂上網就足夠？

拎特衰再APPLY DEPENDANT VISA
如果唔係連NHS都無得睇

我個人就睇唔到其他可行方法

又唔洗5年
老豆老母有ILR果刻BB已經可以申請BC
即係BB唔洗再行多次5+1

要打去 hotline 轉成份單英文，要下期單先會轉到。雖然地址個度都係英文，唔知 HO 受唔受。可以嘅話就搵其他英文單。無就照 send 左先，唔得就再補。

上面師兄總結
你可以係咪都申請左先，但
1. 簽證有效期係批左起計
2. 5年到步起計

即係你今日批左，你1年後起行，簽證得返4年，你唔乎合 +1政策
你要住4年後要extend 2.5年簽證 , 即係6.5年後先可以 申請+1入藉
人地6年入藉，你就用7.5年

應該係咁理解

想知攞咗BC後申唔申請到阿爸阿媽過來，定佢哋都要行多次5+1?

UK born 可以用 long stay route 申請

如果無改

Bno 過左期申唔申請得？

咁佢係香港留耐左姐, 其實大家係英國用既時間一樣

宜家仲問呢D得呀

申請父母過黎好難
唔使諗

謝謝

爸媽真係唔好諗
你要證明到佢地係highly dependent 先可以
比你申請到佢地一樣要5+1

Yes

iPhone SE 唔 support

我記得唔知幾多歲之前喺英國跟住父母都唔得apply單獨visa
個問題淨係旅行要用特衰

原來不只我一個 , 要IOS 13 , iphone5s 12止步

我都唔太記得實際個年份
幾個月之前睇
但相信到BB係適合旅行既年紀
好大機會都已經拎左BC啦
當好正路用2年時間SETTLE再生
生得出黎都已經第3年
即係拎ILR時BB都已經2-3歲
太細都唔會帶佢出國啦

落分行搞得唔得？

條移民鏈咁玩法分分鐘500萬人過去都似

岩岩諗諗下, 如果本廁板得番2年, 之後去到英國, 過埋期點算
到時用咩PASSPORT去其他國家

就算續2.5年，都係住多1年就可以攞ILR，唔一定要完哂簽證先申請。

注定你要去北角簽證中心搞

IHS 喺個b 3個月大就要比
如果出境再入英國 就要搞visa
好撚麻煩

睇人申請都開心

我印象中係整得IHS就要整埋VISA?
因為係申請VISA同時交IHS
不過到時都唔差在呢少少錢啦
當慳左香港私家醫院都十皮

一係去中國領事館續
一係去home office攞travel document 話自己入中國領事館續會有危險

有人用馬桶蓋申請APP既唔該留個名

唔出境好似就咁交IHS就得

希望唔會scan唔到

5+1期間返香港續咪得, 定你5+1期間完全唔會返香港?

CHING搞掂個時留個名OK?

k

2019年summer前issue既應該都唔得

如果我打算三年後先過英國，咁係咪唔洗依架整？

6s唔比下載

唔洗

根本續定10年先出發係最合理做法

無諗住番了

有冇人知係咪要就到期先可以續?

19年之前都可以拍機入英國啦喎
應該唔關事

有心走已經走左or差唔多準備好走
講幾多年後先走果d, 通常即係唔會走
97前已經發生過一次, 人類總要犯.....

幾時都得

即係咁, 人7就成日都會整唔見d野

我 iOS 14都唔得
見樓上好似話因為要NFC
今晚返去試下 iPad

要上網整
用唔到APP

睇
人地係個app scan唔到
唔關入境事

有冇link

每個人唔同 無謂批評

要NFC 6S好似得剩係用apple pay既NFC

『歸家post』BNO 5+1 VISA 及 LOTR 申請資訊 (3)

We are aware through testing that there may be some documents where the app cannot read the chip. Testing suggests that this is mainly an issue with Hong Kong SAR passports issued before Summer 2019. We are continuing to test the technology against these passports.

拿, 你自認, 唔係我話你㗎

唔係批評, 只係講見過既事實啫, 當我9up

唔係呢種要上網填表去北角整

你有其他護照或攞到BC之前都唔離開英國
可以唔續
但要去北角整VISA

佢出完我即刻更加有信心。

經濟差，即係消費平，有舊錢好洗好多

多個藉口換電話

親身經歷：廁板護照下年到期，最近先續完，唔需要比原因，亦都唔需要報失。直接上網續，唔洗兩星期就拎得

等吓喇

你兩個分開申請都得喇

睇嘟唔嘟到
唔得要上網之後去北角

樓豬
加呢個入頂置

Will the policy be reviewed?
It will be reviewed. If applicable, set review date: 10/2025

得
分兩階段，第一階段於2021年1月31日起申請，要到指定中心(VAC)，香港位於北角，須於申請獲批後90日内抵達英國本土。第二階段於2021年2月23日起申請，可以透過「英國移民：身份檢查（UK Immigration: ID Check）」手機應用程式，掃描其護照、臉部，以及讀取附生物認證護照中的晶片辦理手續。如沒有生物認證護照或非指定國籍護照，要到指定中心(VAC)。

in case 啫, 如果太早續, 有人問到識得答, 醒目d靜la

我係講緊英國國民醫保附加費的確係年年都加價
而唔係講緊BNO Visa成個政策會唔會做檢討

點解唔推上熱門？

7以上先得

有人覺得唔會改個BNO VISA

都係果句，蘇州過後冇艇搭

要移英趁早

都要比佢哋知嘅

嘩咁撚大鑊

去北角整姐

5點 起錨 ACT NOW！

未有更新既。。。？

官網邊個位開始application?

申請LINK

iOS

Android

點解會父母無BNO反而你有咁攪笑？

上網未有用app申個頁既。。？

點解我搵唔到?
利申: 支那華為機

代答:計97前hk出生

所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模

咁一開始填地區照寫香港？

Guidance
Using the ‘UK Immigration: ID Check’ app

你係香港申請就寫香港

上網還上網
APP還APP

有PLAY STORE咩

之後照正常填
比埋錢就有qr code?

有呀，部電話差唔多三年前買

pick 左幾張重要既做gif

yes
只係俾文件個step 唔同
變左係app scan verify 加唔使book visa centre
前半part所有野都一樣

Your identity card <<< 呢part係填HKID卡？

Android

裝唔到...

冇NFC
咩華為機

推上熱門

你仲好意思講

要登報: 華為裝唔到 ‘UK Immigration: ID Check’ App

幾年前買，就黎打柴

NFC 不支援
要有NFC先用到APP申請

If you use a valid BNO or Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) passport to prove your identity, you do not need to travel to the UK using the same passport.
Home Office 係咪暗示必要時燒咗本 BN(O) passport，再用廁板上機都得

有冇人登記緊卡左係度LOAD

已有另國護照否則一定下再

請問預出年出發，係咪唔好申請住？
係咪真係如果依家畀咗5年錢，出年先去嘅話會蝕咗一年錢？

感激。

係

其實你可以申請完，之後飛一飛去英國
咁就應該開始計果5年

而家有啲難

但事實上係得

無話唔得 有budget一定有得做

北角整係咪有實體brp

依家飛過去5000蚊來回
我5個月後去
當機票一共7500啦
人工 2個加埋5萬
係果5個月應該可以草多20萬，如果住屋企
但又唔會影響入藉嘅final 時間
不過到時係咪走到係一個最大因素

HO內部文件係話每年180日 awaydays可以計落 visa發出後，到您入境嘅日期。

即係話180日內入境，5+1由出visa日起計
180日後入境，5+1由到埗日起計

用app申請，唔限幾時入境
唔用app, 要90日內入境

用唔用app都要上網站登記
如果用電腦要掃qr code
用手機會自動 轉入app

呢個group有英國香港人幫手答問題

bno父母要幫冇bno子女申請，冇bno子女要其他方法

算啦 要走就跌埋心水走 唔好再翻hk

係，我都會走，唔再返hk

早d去英國發展好過

上去打指模嗰個appointment QR code

但而家英國機唔可以運人入境，要喺泰國留21日，返香港再酒店隔離留21日

我得少少錢 又後生 過英國闖下仲好

感謝，咁我出年先申請

iPhone 5S 冇NFC, 攪唔到。

大額唔建議用TW
TW行fixed % 轉愈多收愈貴

你申請得黎
都12星期後

currencyfair 呢
之前唔知邊度睇番嚟

無bno得唔得

無bno status 定無valid bno?

從來冇申請過bno 唔得

有申請過但冇本valid bno 得

LOADING

卡咗係入passport嗰頁成5分鐘

點解NHS要我比人民幣ga?

CHINA

人仔結算味有我紀綠lor

含淚俾錢啦

手續唔煩 同普通申請冇分別

【BN(O) Visa申請系統出現問題 無法輸入香港作各類證明】

由2月23日香港時間下午5點開始，大家可以透過手機App UK Immigration: ID Check申請，然而小編好快咁完成手機app認證部份之後，返去網站繼續申請後，發現多個問題都無法選擇香港作為有效國家/地區，導致申請要被迫暫停。

小編曾多次人手輸入Hong Kong，但最終都會變成China，最終決定先回答其餘

小編建議大家耐心等待內政部作相關處理，始終英國非香港，行政效率一定無咁快，請勿用香港人標準去衡量。否則閣下目前畀錢嗰時要被迫使用中國人民幣CNY作結算貨幣之一，變相食多一重匯率差價。

推到爆

真係有bno有西吊
同佢講, 含la 8婆

App係咪未更新

寫手上有效嗰本得架啦
真係填好耐
去邊 幾月幾號入 幾月幾號出

大家最後都用人民幣結算？
等我仲突登兌定英鎊

建議可以等埋內政部fix 咗個bugs先好申請

1月尾無冧機，今日就冧比大家睇

same入都忟
同埋特衰chip scan唔到
dependent又唔知邊度入主申請人個application number

火車頭講明未必scan到

我想請問一開隻apps就問QR code / connection code, 跟住要點做

屌你老母

屌你老豆

即係要create account之後，攞咗自己個application number
然後先答冇bno，再入返主申請人number
屌頭痛聽日先搞

所以我廁所板仲有兩年幾都剛剛續咗，後日有得攞。

我fd話中伏了
早知唔等app申請
月頭申請應該都批咗

早知1月前就LOTR去啦

明 但我搵唔到地方入dependent ，主申請人裏面只係叫我入咗啲基本同行人嘅資料

終於填完交左

TB TEST 係咪係APPLY VISA 個時已經要交? 唔係入境時比?

BNO Visa都可以食到信用卡回贈優惠嗎？

用過TW 你上佢個網睇 會計比你睇收你幾多手續費
我錢唔多所以照用 點都平過銀行匯款
一個鐘都唔駛收到錢
講最平一定係IB 但要開IB戶口同得頭3個月每個月免費匯一次錢出去
除非你好多錢擺入佢到

可以

我本來諗住開HSBC UK for轉錢過去唔使錢
但fx rate應該會好差

幫推

得iphone 6，即係要買新機

係呀 都係個選擇 就係個rate差d 可以計下數比較下嘅
同埋係香港開hsbc uk好似要好耐
係英國我就唔知了

去北角啦

其實係比香港人申請但Payment processor個面開通收CNY貨幣都幾搞笑 係咪有心想收人仔多過港幣

後生極咪24

IHS 真係好甘
想問假設已經成功做左BC
咁之後係咪都要交IHS ?

注意事項

由於申請系統出現問題，無法輸入香港作各類證明。請等待申請系統調整後，再作出申請。

持有特區護照申請人，如非持有最新版本（2019發行）特區護照，可能APP不能讀取該護照，需要上網申請後到北角辦理手續。

申請LINK

iOS

Android

所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模

感謝

brp係咪可以係北角攞？
定係要到英國先攞得

app申請冇brp
英國郵局攞

英國人醫療免費的 (所以就爆煲，加稅)

吓 咁都唔夠

BC唔洗交

電匯呢 會唔會平d

而家開好似快翻了 hsbc uk

你搵到地方換平磅 入返銀行再TT嚟英國
一定最平

香港護照個spec 係特別啲？

唔知 聽講BNO 2019 summer前issue都唔得
明明呢項技術係2012-13年 點解會分2019年前後

持有特區護照申請人，如非持有最新版本（2019發行）特區護照，可能APP不能讀取該護照，需要上網申請後到北角辦理手續。

舊特區用NFC APP都讀唔到
2019發行先讀到

哦 但1月31好似冇提呢個point
如果唔係啲人知道自己本護照係2019前 會直接online apply唔等app

成員要同一日申請否則無效

人喺 Home Office 點理鳩得你特區護照讀唔讀到，本嘢唔係佢出㗎！

我又想問下, 如果用app申請, 又想要brp, 可唔可以去英國再申請過?

好似冇得額外申請一張

一齊分開都得，分開會簡單d。填表容易d，有一個有咩意外都唔會影響另一個

有冇人喺香港成功申請到？

就咁開咗未完成填表但同一日完成申請得唔得？

冇bno啊

填address果到 country 冇香港揀得支那揀😞
最尾收費顯示係人民幣
請教大家點填架

睇頂置

你覺得搏唔搏得過先？俾著我就唔搏

我用自己online ebanking > my message 問客戶服務部
因為要申請visa需要轉statement 語言
第二日就覆ok不過要下一期先會轉英文
舊statement冇得補發英文版

死返出去

有冇人照填 照俾rmb?

我address填Hong Kong, United Kingdom

如果仲係uk咁呢刻應該唔洗apply visa

咁俾唔俾到錢？

未填到，未有TB test

另外想問下填錯左無得改，是否只可以成個application del 再填？

照填照俾晒RMB

一日未成個application submit，
全部都有得改喎

終於搵到資料，謝謝

都明白你講既。不過我估呢d事如果要發生，最快都係一年後，一大批香港人過左去之後。所以可以睇多一年先。反正而家tb test排期都好滿，又等多d人試下流程先

dependent 係要自己另外再填form申請，申請時寫上主申請人既application id

apply visa交，入境唔洗

咁都係找換店或者第啲銀行TT價再拎出嚟
再走去HSBC入現鈔
再免費轉去HSBC UK

咁應該點都平啲 但錢多就要走好多轉

QR code 係邊，我俾晒錢都冇QR code

咁tb test valid 6個月係指
做完test後6個月內要申請visa
定係6個月內要入倒境？

申請visa

你話政策有改 係其他國家比較大可能
BNO既話機會唔大
你BNO係有投票權
好難有政客會主動支持revolve bno visa
即係送幾十萬上百萬票比對家
仲要背負埋道德惡名
你炸彈佬收左咁多年都冇話要趕番去
何況香港人

你講到底BNO 都算係另一種citizen
同英國係有關係 國民黎

你唔同咩西班牙美帝留學簽咁
你係外國人 兜你唔使任何法理依據

ihs 係入境個刻先開始計??

你就想！

TG有人話, 我想問清楚姐

你問我我覺得嗰個2年半係畀啲本身有bno但喺英國用緊其他visa嘅人

落地要登記選民，入咗登記冊就可以投票

有冇source
如果bno holder, 老婆冇同仔都冇bno
係咪要入三份application
bno holder main application 一份
老婆非bno一份
仔非bno一份？

咁講其實你拎左5年VISA佢要改政策未夠5年都可以踢你走唔駛解釋，同你個VISA年期無咩關係，就算唔表面踢你走，都可以千樣理由唔批ILR/入籍，咁睇你搏英國人有道義，定係支国人有口齒

投票唔駛等5年永居，BNO黎左3個月已經做左選民了

應該係落地就可以登記，3個月都唔駛。只要有地址就ok

都有講開
移民政策改變一般唔會影響已經批出左既visa
就算以上國家都係 已經擁有visa既都係繼續擁有相關權利

你可以咁想像 簽visa=簽合約
你簽左5年 雙方都跟個一份合約做野
就算想改都改唔到
但你簽左2.5年 要續新約個時 對方就可以改terms同要你跟新terms

實際上 開一個移民政策需要一定資源
要有人員熟悉呢一個政策 甚至訓練關員去了解
今次visa係專for香港持有人
所以唔難想像到一定時間後就會close policy
而唔似技術移民/投資移民咁會長期開放

而現實上 上面都有人quote左
對方都寫明預期2025年10月會review policy
Let’s say 如果有人2023年有人先申請2.5年visa
到2025年10月review close 左會點？
而2025年10月係依家schedule既時間
英國方面都有權因應情況提早review

Home Office Exchange Rate Policy

英國對於所有海外簽證申請都會mark up 4%再以當地貨幣收取，呢個政策係2017年開始寫入法例。

我一星期前網上續咗，聽聞日有得攞。

個 cap圖好有用，惟一問題係睇係睇唔到係咪講緊BNO。有冇 link?

文件係2020 年嘅，未有BNO. 但去到轉永居嘅stage，所有身份都會用同一標準，包括有冇犯罪記錄同英語水平。會再同HO CLARIFLY.

汁喺呢度:(第9頁)